Anabolic Steroids系列第一部曲- 一個cycle的正確程序

首先澄清我所講嘅野只係分享我個人嘅經驗，並唔係鼓吹或者鼓勵你去使用任何藥物。我提供嘅資訊只係作娛樂用途，點樣去使用我提供嘅資訊完全係你自己嘅決定。

OK帶完頭盔可以入正題

首先嚟個post希望可以比到一啲正確對藥物健身嘅知識各位。令有意接觸steroids嘅人有一個正確嘅心態，對cycle成果有合理嘅期待。一定有人會講點解要用藥，損害健康，又唔係比賽。每人有唔同睇法，所以我希望通過經驗分享下比啲有興趣或者想瞭解嘅朋友。

好啦廢話唔多講，首先講下咩係一個cycle。cycle顧名思義就係循環，係一個用藥嘅步驟，其中可以細分做兩個部分。第一個部分就係實質使用藥物嘅過程，第二個部分就係PCT。請大家注意，大部分人認為落藥嘅過程係最重要，無可否認落藥可以帶嚟增長，不過PCT嘅質素完全主宰你可以保留幾多cycle嘅成果，所以PCT係所有cycle中最重要及不可或缺嘅一個部分。如果有任何人同你講唔須要PCT請同佢絕交。

OK講下第一個部分。落藥！首先藥物進入身體嘅方式主要有兩個，第一就係通過消化系統，姐係口服嘅方式。第二個就係通過肌肉注射嘅方式。

口服藥物有常見嘅 Dianabol, Turinabol, Anavar, Anadrol 等。口服藥物能夠迅速被身體吸收使用，所以藥物停留響身體嘅時間比較短。口服通常會響一日內平均分開服用，例如早午晚。不過迅速吸收嘅代價就係會帶嚟肝毒性，因為口服藥物經過化學改造（17 alpha alkylation)令佢可以避開消化系統分解，被吸收。正因為口服會造成肝毒素所以口服安全使用時間唔建議連續超過8星期，並且最好控制在6星期以內。

針劑常見藥物有 Testosterone, Nandrolone, Trenbolone等大家族。全部都係睾丸酮嘅合成衍生物。Testosterone係一種男女身體本來已經存在嘅物質，佢嘅濃度係控制你身體肌肉增長速度嘅其中一個重要因素。Testosterone本來自身半衰期十份短（1.5小時），意味著好快被身體代謝並且排出，效果維持唔持久，如果想維持睾丸酮水平平均令肌肉可以持續受刺激，意味著需要每1個鐘就打一次針。好明顯冇人會咁做，所以就衍生咗增加支鏈嘅辦法。支鏈就係 Enanthate, Propionate, Decanoate 等跟響大家族名稱後面嘅用語，例如 Testosterone Enanthate, Nandrolone Decanoate 組成我哋常見嘅藥名。
咁可能你會問到底啲支鏈有乜用？支鏈就係延遲藥物比代謝嘅手段，因為身體需要清除支鏈，先至可以將藥物代謝，代表藥物會響身體入面停留一段更加長嘅時間！Hell Yeah! 咁就可以隔一段耐啲嘅時間先至再次注射，達到減低注射指數又可以令身體平均吸收嘅效果。例如 Enanthate 就會有大約4-5日嘅半衰期，姐係一星期只需要注射兩次！
因為針劑比口服相對安全，再加上藥物需要用更加長時間先可以達到峰值，所以一般針劑使用長度會由10星期起跳，至通常嘅12星期，甚至16-20星期。

以下落嚟我要分享嘅嘢非常重要，就係PCT。PCT係一個cycle中嘅靈魂，需要配搭得好，先至可以幫助身體最大程度恢復。我要強調十分重要，好多人以為第一個cycle就可以唔洗PCT，嚟個諗法係完全錯誤。冇錯，雖然身體會自然恢復，不過用嘅時間好長，可以半年甚至幾年，甚至唔會回復。所以處理好PCT決定咗cycle嘅成果。

首先點解要PCT？因為cycle中使用嘅藥物，大部分係睾丸酮或者佢嘅合成衍生物，身體會當作睾丸酮處理，當有超過平常水平嘅睾丸酮（外源睾丸酮）出現係血入面，身體有兩個反應。第一就會減低自身睾丸酮分泌，第二就係加快將睾丸酮轉雌。而PCT集中處理第一個反應。而第二個反應有獨立應對方式，就係抗雌，不過篇幅好長所以會分開一個post講。當身體發現有大量外源睾丸酮，就會比signal你粒蛋，叫佢減少分泌！好多人誤會係完全停止分泌，係錯誤的，只係會減少分泌，而減少幾多就因應唔同藥物而定。OK當cycle完結後，外源睾丸酮逐漸被身體代謝離開身體，自身睾丸酮分泌又低下嘅情況之下就會出現睾丸酮高低嘅情況。嚟個情況係絕對唔想出現的，因為高低睾丸酮濃度會出現肌肉流失，荷爾蒙失調嘅情況發生。嚟個時侯就需要PCT藥物例如最常見嘅 Clomid, Nolvadex ,HCG 等去喚醒身體分泌睾丸酮，令睾丸酮濃度回復正常水平，維持肌肉質量。

最普遍嘅做法就係cycle用藥12星期，之後隔一星期開始PCT，維持1個月。每個cycle組合唔同嘅藥物需要配搭唔同嘅PCT藥物。最安全嘅做法就係PCT完結後休息你用藥嘅時間，先至再開始下一個cycle，令身體可以恢復，又唔會令自身睾丸酮受到長期壓抑。

今日講住咁多先，如果對藥物有興趣嘅，真係需要考慮下。更加需要搵到可靠嘅藥物供應來源同埋擁有使用藥物經驗既人去教導使用！

最後講一句：用藥係自己決定，不過請各位用藥之前確保清楚自己擁有正確嘅知識同埋響正確嘅指導下使用！

可能遲幾日會講下常見嘅副作用同埋抗雌嘅重要性！

#FasterBiggerStronger